\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usetikzlibrary{arrows.meta,arrows}
\author{Moaz Haque, Felix Oechelhaeuser, Leo Pirker, Dennis Schulze}
\title{Analysis I und Lineare Algebra für Ingenieurwissenschaften \large \\ 03. Hausaufgaben - Geuter 29}
\date{27.08.2020}
\begin{document}
\maketitle
\section*{Aufgabe 1}
\subsection*{a)}
\begin{align*}
    \begin{bmatrix}
        1 \\ 3 \\ -1+2i
    \end{bmatrix} = 4 + 2i \begin{bmatrix}
        0 \\ 0 \\ 1
    \end{bmatrix} + 5 \begin{bmatrix}
        0 \\ 1 \\ -1
    \end{bmatrix} + 2 \begin{bmatrix}
        \frac{1}{2} \\ -1 \\ 0
    \end{bmatrix}
\end{align*}
\subsection*{b)}
\begin{align*}
    \sin(x + \frac{\pi}{3}) = \frac{\sqrt{3}}{2}\cos(x) + \frac{1}{2} \sin(x)
\end{align*}
\section*{Aufgabe 2}
\subsection*{a)}
    \intertext{$T_1:$ Teilraum} \\
    \intertext{$T_2:$ kein Teilraum}
\subsection*{b)}
    \intertext{$T:$ Teilraum}
\section*{Aufgabe 3}
\subsection*{a)}
\begin{align*}
    \begin{bmatrix}
        3\lambda_1 -3\lambda_2 \\
        5\lambda_2 + \lambda_3 \\
        2\lambda_1 + 3\lambda_2 - \lambda_3 
    \end{bmatrix} = 0 \\
    \intertext{hat nur eine Lösung $\Rightarrow$ linear unabhängig}
\end{align*}
\subsection*{b)}
\begin{align*}
    \begin{bmatrix}
        2\lambda_4 \\
        \lambda_3 - 3\lambda_4 \\
        3\lambda_2 \\
        \lambda_1 - \lambda_2 - \lambda_3
    \end{bmatrix} = 0 \intertext{hat nur eine Lösung $\Rightarrow$ linear unabhängig}
\end{align*}
\subsection*{c)}
\begin{align*}
    \lambda_1 \sin(x) + \lambda_2 \sin(4x) & = 0 \\
    L_1 & = \{\lambda_1 = 0, \lambda_2 = 0\} \\
    L_2 & = \{\lambda_1 = -4, \lambda_2 = 1\} \intertext{hat mehrere Lösungen $\Rightarrow$ linear abhängig}
\end{align*}
\pagebreak
\section*{Aufgabe 4}
\subsection*{a)}
\begin{align*}
    \intertext{Kein Erzeugendsystem, da \{\begin{bmatrix}
        1 \\ 2
    \end{bmatrix}\} nicht alle Vektoren aus $\mathbb{R}^2$ abbilden kann. Z.b. \begin{bmatrix}
        -2 \\ -2
    \end{bmatrix}}
\end{align*}
\subsection*{b)}
\begin{align*}
    B_1 = \{\begin{bmatrix}
        1 \\ 0
    \end{bmatrix}, \begin{bmatrix}
        1 \\ -2
    \end{bmatrix}\} \\
    B_2 = \{\begin{bmatrix}
        1 \\ 0
    \end{bmatrix}, \begin{bmatrix}
        -2 \\ 4
    \end{bmatrix}\}
\end{align*}
\subsection*{c)}
\subsubsection*{(1)}
\begin{align*}
    \begin{bmatrix}
        \frac{1}{2} \\
        -\frac{1}{2}
    \end{bmatrix} \\
\end{align*}
\subsubsection*{(2)}
\begin{align*}
    \begin{bmatrix}
        \frac{1}{2} \\
        \frac{1}{4}
    \end{bmatrix} \in T_1 
\end{align*}
\pagebreak
\section*{Aufgabe 5}
\subsection*{a)}
\begin{align*}
    A \in \mathbb{C}^{1,2} \\
    B \in \mathbb{R}^{2,2} \\
    C \in \mathbb{R}^{2,2} \\
    D \in \mathbb{C}^{1,2}
    \intertext{Addition von BC und AD ist möglich,
    da diese das gleiche Format besitzen.}
    A + D & = \begin{bmatrix}
        -i & 2+i
    \end{bmatrix} + \begin{bmatrix}
        12-i & -4+2i
    \end{bmatrix} \\
    & = \begin{bmatrix}
        -i+12-i & 2+i + (-4) +2i
    \end{bmatrix} \\
    & = \begin{bmatrix}
        12-2i & -2+3i   
    \end{bmatrix} \\
    \\
    B + C & = \begin{bmatrix}
        0 & 3 \\
        -1 & 0
    \end{bmatrix} + \begin{bmatrix}
        1 & 13 \\
        -1 & 2
    \end{bmatrix} \\ 
    & = \begin{bmatrix}
        1 & 16 \\
        -2 & 2 \\
    \end{bmatrix}
\end{align*}
\pagebreak
\subsection*{b)}
\begin{align*}
    A \in \mathbb{C}^{1,2} \\
    B \in \mathbb{C}^{2,2} \\
    C \in \mathbb{C}^{3,2} \\
    D \in \mathbb{C}^{3,3}
    \intertext{Multiplikation von AB, CB und DC ist möglich,
    da die Spaltenzahl vom erst genannten mit der Zeilenanzahl vom zweiten übereinstimmt.}
    A \cdot B & = \begin{bmatrix}
        1 & -2i
    \end{bmatrix} \begin{bmatrix}
        1 & 1-i \\
        i & 0
    \end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
        1+i & -2i+i^2
    \end{bmatrix} \\
    & = \begin{bmatrix}
         1+ i & -1-2i
    \end{bmatrix} \\
    C \cdot B & = \begin{bmatrix}
        2-i & 3i \\
        0 & i \\
        2+3i & 41
    \end{bmatrix} \begin{bmatrix}
        1 & 1-i \\
        i & 0
    \end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
        2-i+3i^2 & 2-2i -i+i^2 \\
        i^2 & 0 \\
        2+3i+41i & 2-2i+3i-3i^2
    \end{bmatrix} \\
    & = \begin{bmatrix}
        -1-i & 1-3i \\
        -1 & 0 \\
        2+44i & 5+i
    \end{bmatrix} \\
    D \cdot C & = \begin{bmatrix}
        1-i & 2 & -2-3i \\
        -1-3i & 0 & -1 \\
        0 & 1 & 0
    \end{bmatrix} \begin{bmatrix}
        2-i & 3i \\
        0 & i \\
        2+3i & 41 \\
    \end{bmatrix} \\
    & = \begin{bmatrix}
        2-i-2i+i^2-4-6i-6i-9i^2 & 3i-3i^2+2i-82-123i \\
        -2+i-6i+3i^2-2-3i & -3i-9i^2-41 \\
        0 & i
    \end{bmatrix} \\
    & = \begin{bmatrix}
        -2-15i-8i^2 & -82-118i-3i^2 \\
        -4-8i+3i^2 & -41-9i^2-3i \\
        0 & i
    \end{bmatrix} \\
    & = \begin{bmatrix}
        -2 -15i -8i^2 & -82-118i+3 \\
        -4-8i-3 & -41+9-3i \\
        0 & i
    \end{bmatrix} \\
    & = \begin{bmatrix}
        6-15i & -79-118i \\
        -7-8i & -32 -3i \\
        0 & i
    \end{bmatrix}
\end{align*}
\section*{Aufgabe 6}
\subsection*{a)}
\begin{align*}
    A^2 = A \cdot A & = \begin{bmatrix}
        0 & -1 & 2 \\
        0 & 0 & 1 \\
        0 & 0 & 0 \\
    \end{bmatrix} \begin{bmatrix}
        0 & -1 & 2 \\
        0 & 0 & 1 \\
        0 & 0 & 0 \\
    \end{bmatrix} \\
    & = \begin{bmatrix}
        0 & 0 & -1 \\
        0 & 0 & 0 \\
        0 & 0 & 0 \\
    \end{bmatrix} \\
    \\
    A^3 = A^2 \cdot A & = \begin{bmatrix}
        0 & 0 & -1 \\
        0 & 0 & 0 \\
        0 & 0 & 0 \\
    \end{bmatrix}
    \begin{bmatrix}
        0 & -1 & 2 \\
        0 & 0 & 1 \\
        0 & 0 & 0 \\
    \end{bmatrix} \\
    & = \begin{bmatrix}
        0 & 0 & 0 \\
        0 & 0 & 0 \\
        0 & 0 & 0 \\
    \end{bmatrix}
\end{align*}
\subsection*{b)}
\begin{align*}
    \intertext{Alle $A^n$, wenn $n > 2$ sind Nullmatritzen.}
    B = \{
        \begin{bmatrix}
            1 & 0 & 0 \\
            0 & 1 & 0 \\
            0 & 0 & 1 \\
        \end{bmatrix}, 
        \begin{bmatrix}
            0 & 1 & 0 \\
            0 & 0 & 0 \\
            0 & 0 & 0 \\
        \end{bmatrix},
        \begin{bmatrix}
            0 & 0 & 1 \\
            0 & 0 & 0 \\
            0 & 0 & 0 \\
        \end{bmatrix}, 
        \begin{bmatrix}
            0 & 0 & 0 \\
            0 & 0 & 1 \\
            0 & 0 & 0 \\
        \end{bmatrix}
        \}
        \intertext{dim(B) = 4}
\end{align*}
\end{document}